[齊種樹]1038 長江基建 $80 集氣區 2

繼續討論！

長江基建(01038)主席李澤鉅出席股東會後表示，不會重提長建與電能(00006)合併，認為事情已經過去。對於電能近年派高息，他說是順應股東要求，他自己與電能主席霍建寧共事多年，希望未來能繼續合作。

對於政府應否動用收回土地條例，收回發展商的農地。李澤鉅說，政府為公眾利益有權這樣做，但作為發展商，公私營合作賺錢會較多，最終要視乎政府決定。

至於有建議可發展葵涌貨櫃碼頭上蓋建屋，他指，技術上不難做到，最重要是不影響碼頭運作。

Victor：千金小姐吖嗱，攬住啲錢過世啦！

希望明年今日都係$62

仲係80蚊集氣區呀?

哎呀，千金小姐依家錢都唔多喇

睇個勢除淨完會有6字頭

繼續上呀

電能好撚慘 一日都係班死廢老
搞到依家比Victor sm

都收好多息啦

易認啲啫

用哂嚟貼仔

我覺得電能仲係好貴

Victor給人的感覺，都是較老豆誠哥串嘴。15年底長建併電能觸礁，李澤鉅似耿耿於懷，翌年在股東會向小股東爆出金句：「我話有好嘢食，提議畀你，你唔食，我食囉!」去年，長實地產股東會，小股東關心「長實地產」改名「長江實業集團」後，有何着數，李澤鉅即說：「改名就會賺多咗錢，啲公司咪日日改名？」今年，被問到對土地供應睇法，他以食晚餐來比喻，「侍應問我上冷盤或湯先，肚餓時不會計較，快啲有咩嘢做到嘅，短又好、中又好，一齊上啦!」

知子莫若父，誠哥亦會替Victor解困。16年的記者會，回應電能和長建會否合併時，Victor說到眉飛色舞：「呢五分鐘，我地無呢個計劃 一年內一模一樣的就唔可以做 」，誠哥在旁忍不住，偷偷拍Victor的手踭示意，要他留意一下用語，Victor這時才放鬆下來，略展寬容。

種樹

In Victor We Trust

尊重股東意願
6仔股東求仁得仁啦

買中電好過佢, 人地嘉道理家族,
年年派錢, 個股價年年上...
財息兼收...

6 仔而家無晒 cash 唔會再派特別色
快 d 轉股買中電.
大家股息都差唔多..

嘉道理 vs Victor
點都識選擇.

VICTOR咁撚小氣 一定玩撚死6仔

兩隻俾我簡都唔會買電能

改名就會賺多咗錢，啲公司咪日日改名？

答得好好

問啲咁低能嘅問題仲要話人寸
一早答佢：「對唔住，我唔會答啲咁無聊嘅問題。」咪得囉
唔好同啲冇腦小股東浪費時間
特別係電能嗰啲

雖然電能唔好 但長建真係好？

Victor細佬就係咁
電盈股東會成日同小股東互窒

佢地有D唔同啦 佢細佬同8號仔D股東互相有仇(好似係)

啲股東話俾人千左隻股
但明明係香港電訊自己收入大跌
自己冇眼光仲話人老千

巴打入手未

未，唔會大牛日入
照計下週會回
要睇真佢係自己升定跟市升先

仲以為久違地可以企返63收市，最後都跌返1格

不爭朝夕啦
買呢隻嘢係佛系投資

我都忘記左佢喇

計埋岩岩5月既月供, 我隻1038可以專心等除淨收息喇
不過唔知點解ADR跌返去61.X, 明明平時ADR個價係高D

可能準備打落去
一直覺得今個星期升到咁係好怪，明明外面消息都有壞冇空但破左今期頂位

下星期仲要除淨, 咁穿60蚊溝一手既機會就快黎喇

彈藥ready

升

除左仲有61.5

照計應該會升一排
我睇多陣可能考慮走鬼

今日走勢係先高開，然後繼續跌

話口未完

長期陰跌先似係我地既1038

唔理了

等收埋8月果期息

又升返d

咁1038 VS 2又點揀？

快啲陰跌返去60

高收

大牛3先升得幾毫
想走鬼財息兼收又未到價
過多陣瀉返落去就

我就係鍾意佢係唔跟大市

上一浪市係底果時佢表現好

依加個市已經31500

agger, 呢個牛市佢無乜受惠
1月尾果次真係曇花一現

佢想買Victorian land titles office無人講？

呢隻野真係升市無佢份升，跌市佢就有份跌

咁其實都有跟上落（除左一日）
係幅度比爭好多，人地上落幾多
佢就折半再上落少少

長建、電能合併方案於2015年底遭股東否決，市場一直預期有再合併可能。李澤鉅其後就其在會上「擰頭」解畫，稱是「瞓捩頸」，但就明確表示「We move on（向前看）」，合併一事已經「唔提啦，過咗去，我哋腦筋已向前好耐，已經冇諗過啦！」
雖然多個股東建議再合併，更向霍建寧表明「現時Yes啦，此一時非彼一時啦！現時唔同諗法啦，會同意啦，OK？」但霍建寧笑言「要講嘅上次都已經講晒，個個都整個No字都好冇癮啦」。

(11/05/2017)

落victor 面，廢老自食其果

其實同樣地1038當年併唔到6仔，對1038黎講都係好可惜
佢有6號仔果舊錢係真係好辦事好多

依家有少少雙輸既感覺
以後收購變左錢最多既1113做領頭羊喇

以後應該 1113+ 1038 合作架喇
隻6號已經完成左任務

今日終於跌市
就睇下隻1038守唔守到先

67 蚊一手電能，
66 蚊一手1038，
見到都眼怨.......

升跟唔足跌就跟到貼
去返3萬就穿60

今次真係幫唔落

希望守到61.3

今日證明左隻野仲係擺脫唔到弱勢，早幾日只係跟市升，市回返應該穿硬60

我又唔會咁悲觀 始終買得呢隻要睇中長線

當然穿60機會一定有 下跌勢未完無人知個底係邊

但呢個價一定唔係貴

再送多張同恒指比較既圖

除埋1.7息 穿59先考慮溝

我都會等下先

現價計埋息同我買入價差無幾 唔會理佢住

我應該60就補1手
呢隻我預入4-6手
暫時先得1手
要儲多手貨先

再黎就等佢企定/穿到55左右先溝

穿60就入
sosad 平均價成65

呢個post真係無人理基本因素

羊生睇價位做人

屌52w low

假象黎，52 low仲爭少少
最低穿過除剩後60

58蚊入番手

60.95入左手。 均價仲係63到

基本因素等Victor理咪得

隻野搞黎搞去都係果d架啦

雖然望落陰跌左咁耐
但其實隻野一直keep左6.15-6.3成個月

霍建寧指，澳洲收購項目電能佔細股，主要因交易由長建覓得，加上若要尋得收購、再獲賣家同意，又要再過電能股東會，賣方「唔會睬我哋」，故由實力較強、資產負債表大的長實出手幫忙，即使「電能不過，佢哋都有能力吞咗佢」

人地都講到明啦 班廢老聽俾人陰乾

Vic Land Reg 呢單野就算CKI想bid都唔係咁易中到
預維省政府賣十五億澳紙
但對手都係熟口熟面嗰d, AMP Capital, IFM, MIRA, 好似CPPIB都會出手

緊記澤鉅講過：「冇一單deal（交易）我哋一定要攞到，如果開始咁諗就會跌入成敗嘅陷阱。」

仲有之前夠傳過買英國Cory Riverside Energy 咪又係冇音

信CKI團隊

我地老散分析黎都係曬氣

真正佛系投資者

3月中係話underway
等下啦
不過留意CKI同CKA將會極度重疊
真係唔知victor會唔會再重組下釋放價值

二零一六年長實年報講過完成左新增投資目標嘅一半
二零一七李生話會繼續發展固定收入業務
我睇固定收入傾向基建及實用資產一定多過收租嗰邊
等到地價或者成個地產市場啱晒澤鉅心水喇而cki又夠實力喇 就會再重組 不過都應該係二零一九年或以後嘅事

cki係近乎全港最莫財嘅上市公司
cka如果今年冇新收購再計埋the center嗰筆應該今年底個現金結餘會有最少九百億
所以cka而家個角色係做膽利用手頭大筆閒置現金出黎買野 再拖cki/ pah做腳
不過pah有錢再算啦 有都係佔細份

放棄佢啦呢隻，透明度太高，中電仲好過佢

仲想溝貨

長和$89

長和好像幾抵

呢排冇好過

$60.5 入咗手，當執平貨

買股票真係可以練到耐性同紀律。買左1038之後成個人佛系晒

練左好耐耐性，上次入錢落股票行等買，睇返入數紙都成個月，今日諗住到60就入又上返

長和應該點樣估值呢 係仲擔心脫歐定點
定歐洲電訊好難做 10倍pe 拎住千幾億現金 同當年和黃平均pe 比都係平 但李生冇咩回購呢隻

月底出糧收埋息加多手

好想係60-65 供多啲
每個月3000覺得唔夠咁
而家真係好抵買

剛才見60.5 3:58
好想即打去市價入
忍住冇打現在後悔梗

依加都60.5

聽日再跌

夠膽你跌多十蚊 dllm

我估聽日會升返
於是我又要等

60.5 52週最低 想入貨
就派息會否再跌？

利申 新手

你係想話加息？呢個冇人答到
至於派息係已經扣左
未正式派出黎啫

放9唒，等緊下個週期先入返收息

以家入有4厘息，入唔入得過？

黎梗加息周期
當加到做普通定期都4-5厘時
你覺得1038 4厘息會咩環境？

其他reits, 煤氣都唔跌，係呢隻

我會兩樣都入

真係爆升返上去
次撚次都係咁

競價姐

等睇高開低收

準備穿60

等左好耐既大特價時段
唔洗3萬蚊就入到貨

普通定期都4-5厘？
咁供樓咪要超過10厘？
到時長建會唔會跌到30蚊，派8厘息？

準備入 目標59.5

1038短期升既可能真係微
利潤似乎追唔上派息
又無錢做收購
負債比率唔低

我對佢下年加派息既能力都好懷疑
重心睇黎轉佐長實個邊

60.15考慮左好耐
爭啲打埋電話
但望一望個指數
31000
都係忍住手望多陣

60一定穿

係就好啦 我都想超長線入貨

佢維持到派息 個價理撚得佢 (其實而家個價都已經反映左加息預期)

1038做公用事業 唔通加息個時會收少左水費電費?

遲下價低仲好 繼續溝貸 呢隻揸十年八年一定有驚喜

好多收購項目未入帳喎
點解你覺得一定跌?

高息時代高息定期雙位數都試過啦
有咩冇可能
不過長建資產咁大應該去唔到30
俾盡4-50

爸打，數唔係咁計，公用事業收入無減少都好，但小超買野係借錢買，即是話收入無減，但利息支出會增加，咁盈利就會減少。

未入帳個d全世界都知

唔係覺得佢一定跌
係睇唔到短期有爆升既可能

查實買返黎啲玩具都好似無咩錢賺

我唔明喎
單交易完成果刻唔係已經多左筆負債？
之前聽小超借錢都用定債債卷多
即係利息支出起入帳果刻已經固定
咁冇買新又點會增加利息支出？

新手求指教

佢將聯營唔洗計負債既公司學港燈咁上巿去繼續維持得唔得

坐左兩年核潛艇

自從美國佬玩QE之後，發覺咗印銀紙原來咁好玩o既，可能我地有生之年都唔會再見到十幾厘息o既定期啦。

通脹加 利息先加

咁佢原本個啲項目都因為通脹收多左錢 可唔可以咁理解 ?

講多無謂，set 左 $60 入多一手

利申：長揸

穿硬咁款

又去返前年個底

60.15入左手
擺過世

又早左
唔會今日就穿60掛

李 + 誠 系全線爆跌..

1 - 穿 $90
6 - 穿 $55
1038 - 就穿 $60

誠哥剛退就咁唔俾面

就係誠哥退休先唔洗再俾面

$60血肉長城會唔會破呢？

俾人沽得好勁
60血肉長城撐住

邊隻藍籌廢得過長建

巴打

巴打個位好高
仲有成10手

呢排成個長和系都慘過食屎，誠哥退休概念咁耐都未炒完

繼續佛系

計埋息都未穿除息前低位

再等

但除息前低位指數2萬9
現在高2毛係3萬1

長和系都妹左幾年
唔通富不過2代?

其實信得過誠哥信唔過小超都幾攞黎講，誠哥帶住個仔做左幾十年，親自幫佢佈局又信得過佢傳俾佢渣fit，咁如果唔信小超即係信唔過誠哥教仔/佈置，咁我就全面信得過誠哥，所有小超仲起到我都信唔會走太大樣，不過再傳一代我就選擇唔信了

爸打可能你啱，小超用永續債券借錢，還息唔還本，只要資產長遠升值就冇得輸。
但唔知佢債券比例係點。

第二代得唔得的確係大風險

誠哥鬼有得揀咩 可能佢明知個仔唔掂都要傳比佢

始終係華人 好難擺脫家族生意定位

長建咁多年嚟嘅表現都證明 Victor 做生意幾穩健
只係呢一兩年股價唔多掂，咁呢樣唔可以完全怪小超

睇返盈利同息率
呢個價其實差不多
係之前溢價太高
70以上真係太貴

其實都係呢兩三個月jp morgan chase瘋狂出貨
持股比例由舊年11月最高嘅5.49%去到而家3.44%
沽咗四千萬股
點樣可以唔跌呀

4000萬
即係成2億貨掟左出街

咦⋯係200億
自 返先

巴打咩料
阿爾克馬爾上身呀

唔係喎
計錯左股數
24億

我都唔知做乜計錯晒
望多2眼已經覺得唔對路

繼續月供多兩年，唔掂既果斷斬纜

巴打而家均價幾多？

明天60穿硬
買Dput 對冲
利申63有貨
55 再溝

我無自己mark 數既習慣，根據一通顯示，大約係65左右

我懶月供，留彈藥等啱價溝貨算
暫時入左2手就可以耐心啲等插深啲先再溝
初步下注望56

今日排$60都買唔到

聽日應該穿60

60血肉牆城好硬
聽日睇好戲

JPM呢排係咁買3仔 沽1038
有咩玄機

3, 5, 11佢都沽得好犀利
反而買700, 2318, 939就不遺餘力
我估有大陸佬搞事

其實5號仔都一樣經歷過黑暗時代，而家咪好地地

唔擔心得咁多

都係等多陣先,
除淨左再加上啱啱victor交接,
應該仲會跌多陣

點解你地咁迷信
有見到佢D業務？

今日60蚊 溝左1000股

加息周期, 美債都3厘幾, 點解要買股票, 仲要買基建股? 美匯指數又升, 英鎊相對跌, 好難冇沽壓.

點好法？都咁多年 連當年高位既一半都未返到
如果大家預知1038係咁一定即斷供走鬼

其實會留意呢隻
唔多唔小都係為誠哥父子脫中入歐澳的投資方向投信心一票

接咩棒？呢隻野從來都係李澤鉅打骰

聽日穿60

無話迷唔迷信
事實係市場上無乜邊隻股每年加派息

減持放倉底轉買其它股票算

823

支爆概念股
到時真係恆指仆街
唯有佢冇事

823高位都回咗唔少啦

今日要穿60了我諗
加息周期避公用股一向係常識
到轉向減息先買

因為息一直加

公用股收入實左太穩定，點樣令股息率追返加息幅度？！

小學雞數學：
派息銀碼接近不變
股息率=派息／股價

所以股價咪要不斷向下追住個加息

但煤氣前排先破左幾日頂

中電80樓上仲企得穩左

講呢d野都曬氣 加息人人都知

定期放入去係咁多就咁多 股票識增長

地鐵直頭上返以前個位啦 唔通2電1煤1鐵唔係公用股

馬後炮人人都識

我認為係全線長和系短期俾人沽就得 關咩加息事

煤氣重點係紅股
年年咩價都10%

咁地鐵有地產嘅，唔可以直接比較

睇返年報
Cki book value都40幾/股
就算唔增長，4.07/股既盈利
放5年就追到現價既溢價

vicotr

穿60

穿左

睇56再買2手
有2手就唔駛太心急追貨
等慢慢陰多啲先溝

繼續儲錢入

長和系繼續捱沽
得電能綠色

現價息率有冇4厘半?

4都未見到

依個價其實入得過

呢度太多上錯船既朋友唔肯接受現實

原來冇put 冇得對冲

有咩股唔係咁

心思思想加注

俾啲耐性啦
我唔夠耐性已經受到教訓

睇$55先

根本要等到年尾，大家扑暈自己吧啦

呢個post 既(1)係我開，我斬9左好耐

1號 $88.3...

下次會唔會減派息
惡性循環

應該唔會
睇年報佢好強調自己年年加息
而且睇派息率就算冇利潤增加
都仲有少少空間加息

咁你業績前幾日先搏短炒
同長線唔同玩法喎

好明顯有大戶狂沽長和系

再跌就 value buy

ibank 舉手不信第二代
狂沽長和系

其實好難得大藍籌冇事郁幹會俾人咁沽法

由post 1都講過呢隻睇中長線 收息

呢個位分分鐘要磨一兩年先上得返

呢到咁多人睇幾個月咁短視 其實點解唔買返700 1299

當然入得唔靚就一定架啦 但識靚位入貨既話我就唔會買呢d股

等梗更靚既特價時段
望下5字頭係數到2015既事
仲要只係得少段時間
再數有5字已經係2013
計返通帳/資產升值/息高左
呢個價相對其他係極低

頂唔順啦

下年出席股東大會

屌你老母真係唔到我唔信
次次觀望時段就妹下上下
到真係落注就直插1蚊
再起1蚊樓下妹

RSI14 已經跌到 below 30
我覺得無乜貨喺手嘅可以入嚟長揸

我都頂唔順 好多借錢買

諗緊cow唔cow
本身想息前穿60溝
其實而家已低過除息前既低位61.5
但好似仲未跌完咁

其實都係 班大户要錢唔要貨咁

齋睇三年圖，RSI 穿 30 有數得計，穿左後無耐就會有反彈

咁差唔多跌到50先 RSI 30喎

其實睇月線圖都穿哂bb底 係應該要彈下既

如果你同第二代共事過，你就知點解ibank會咁

等六月加埋息先入場都未遲

冇貨可以現在入定啲防反彈入唔切
我均價只係跌左1蚊
跌多2-3蚊先溝/加完息先溝

我都有咁諗過
畢竟溝貨唔係見佢低位就溝
係見到跌到差唔幾先應該溝
愈溝愈跌其實係多鳩魚

睇圖大長沽未見底

兩年前如果當初$7入隻1177真係fatfat
支持左長建

咁多如果咩 冇得咁計啦

我都係咁
買咗呂梓毅本書
後面個綜合選股篩剩1177 1038 3898
我揀咗跟victor

揀得victor都係想睇長線

慢慢等下喇，唔係苦日子都冇平貨買
煤氣而家吹到日日破頂
呢啲好日子咪又會嫌貴

呢隻野又做咩呀

「今日長江基建集團召開股東會，會上有小股東對股價走勢不滿，長江基建集團主席李澤鉅響應稱，該公司1996年上市時股價僅12.65港元，至今已有不俗回報，而所作的投資，年期至少15年，長的可達25年至30年。李澤鉅強調“長建是做種樹的生意，不是種菜的生意。”」

跌到6%收益率時再見

係其他論壇見到 轉貼一下

“相反如果下跌
我覺得選股好，跌左可以升番
不一定要急急賣走
小心控制持貨耐力好重要，重要過是否明天會跌”

回歸基本 打開份年報

係咪隻股有問題 定未來十年做基建會有問題

無咪坐定定囉

隻野無問題
但無貨我覺得等六月加息先入貨都未遲
隨時$50入到

穩定盈利能力既公司
Bv40 sv50
要市況幾差先做到

剛剛植了樹

$59.5 就 4厘
睇你穿唔穿

有早知無乞兒啦
早知我 2003 all in 淘大添啦

美國加息 加埋+X哥退休 兩個因素夠曬藉口比人沽啦
睇BB係穿曬底 搵唔到整固位
RSI 30 亦唔代表咩 佢可以好輕易上返50 60 而股價講緊可能只係無趺或超微升
請各位唔好估底 等佢做返一輪整固
再睇市況 先決定入唔入
話就話收息 但比少少耐性 賺埋佢股價 咁先係贏家

長和系另外2隻下就都回返好多
係victor隻親生仔冇郁

傻的嗎？要$40

當日匯豐$5x 我都咁諗

講起匯豐

4月果排仲諗住等見6字頭

點知依加連息都派左次

望低同估頂一樣難
平凡人就唔好強求極限操作了
見到價唔差就分注入就好

煤氣又分
長建又分
冇咩策略

巴打煤氣有入都夠補長建輸果啲啦

舊時14.x果時買過3仔 果時又係磨過好耐 得閒又插一插咁

個個講到世界末日 又話牛三買呢d股無用 又話公用股無前途 十送一係財技

彈上15.x就賣左

渣優質股真係唔應該亂放

煤氣繼續等佢落返15
正式落實加息+除剩+高溢價
估計人踩人插好快

當定期做到4厘就差唔多

Victor接長和 咁好自然佢注意力都去左長和度啦
未必得閒理長建

同埋長建根本係Victor向老豆證明自己能力既工具 到左今日已經冇呢個需要

理論上地產都受加息影響 都係理應受沽壓喎

點解唔直接買1

理論同現實兩樣野

接受到理論
同時要接受埋現實

大家頂住啊 捱到中銀月供日又會爆升架啦

跌到無感覺，反正加左人工，增大月供個數算

認同
我覺得缺貨又想入現價都可以入住 1/3 注先
不過已經重貨嘅巴打就真係睇定啲先

我都係一樣諗法
基本上長建我係儲6手貨，暫時入住2手先
已經打算繼續睇多排先再分2注入
如實落到56（15年谷底）左右就會入多注

個勢真係好弱

無睇一日，穿左60蚊喇
下個月月供加碼先
一手手咁溝就都係唔住喇，等佢跌定d先

反正大把均價70上下既陪
就睇佢落到幾多

頭先77台成個下晝俾C9問左3次, 黃師父話跌到股息率4.5%先吸引... ($2.38 / 0.045 = 53蚊)

3.5時睇4， 4時睇4.5

好多C9問呢隻, 睇路啦, 2點問左黃帥父兩次, 四點交易所直播室又問...

師奶竟然買呢d...

師奶唔係跟紅頂白追700果啲？
呢隻又悶又當跌竟然咁多C9留意

C9收息係都買內銀啦，真係r 爆頭

咁d c9咪算醒囉，穿60先開始考慮建倉

屌 彈嗰少少

我星期日見講惦數仲幻想今日爆升就獲利離場等跌返

人地中電港燈升幾多

求其一隻藍籌都升2% 死心啦

死心唔諗短線獲利了
繼續長渣等靚價

40蚊見

見到40我全副身家all煙

望返大手交易
明明大手買》大手賣都幾多
但個價仲咁殘
其實係咩事

呢棵樹呢芽都未發

我都幻想過⋯⋯ victor仔

種左廿年都未發芽?

我岩岩種

跟升跟唔足
仲要嘔凸

又負數 陰跌

又52週新低

個個都知 victor 唔掂，
跟左佢老豆幾十年，邊單出名 deal 係佢搞，你重買佢股票，同自殺一樣

呢隻都幾垃圾

上星期五低過60蚊入一手好似中撚哂伏

$50蚊先考慮

下望55在所難免
鶸到咁都幾難捱

師兄120萬身家

人跌佢又跌，人升佢又跌，
想點先？

買得1038 短線升都唔會放架啦
咁在意做咩

其實唔介意價跌
我寧願佢一野沉落去再長時間慢慢升返

到時熊市再跌多獲 $40不是夢

等35$

痴撚線，$30先叫醒我啦~

Book value 先40/股
蝕住賣股票
我估真係會跌到49既話
長和肯定私有化

啲地產股隻隻都有折讓 你咁講隻隻都私有化哂啦

折讓即喺點？

唔會再買哩隻野
現貨會拎實物出黎 放床下底留番俾個孫

認真 我都有諗住咁做
本身見之前慢慢妹就諗住逢2蚊加倉
但感覺愈來愈唔對路 都係算狗數

等落100月線再考慮加貨

自己黎講現價唔算跌好多

除左息都要計埋架 d息你有份袋

月供緊 點睇 岩岩第一個月

我都係啱啱開始第一個月月供
我諗住供一年再睇下到時點 以家跌就當買多幾股

踢佢出藍籌啦 阻住地球轉
買銀娛港交盈富無論帳面波幅都屌打

清 供緊幾多一個月

1038供緊$2000 我仲有供緊5同2800
巴打你個月供組合有冇供緊其他股

供緊5仔 狗鐵

有4%

明明難得有日硬淨少少
忽然又插返

有信心既 可開始分注入/加供

唔係純地產股睇 book value 無意思

大少點搞架
利申︰冇貨想入

$59.4

好穩定啊！升市跌，跌市跌

夠膽跌去50

嚴格黎講今日算硬淨
比大市好好多
係早幾個交易日太差

加供啦我 祝好運

每次跌兩三舊佢都好硬淨

妹到頂唔住輸小小走路算

真係勁

大爆炸 每日45度向下

收市又跌多幾毫
一星期跌左差不多2蚊

好心victor攞啲散紙掃一萬幾千股定吓軍心啦

望返今日交易量咁高既

老豆見88$

跌足7日

夠膽就星期五見55

我立刻再入多注

咁落去等多半年就有免費1038

1038 連續20年都可以增加派息 連08年金融海嘯個時都得
照道理應該可見未來都可以

但如果有一日真係唔可以 要減派息既話 真係應該會恐慌式大插

cls. 跌成咁

係咪有暗病 收多5年息先可以大叫打和super

呢樣真係唔駛驚
除非盈利插水
否則跟佢上年個數最少仲有2-3年可以加派息比率頂住，相反，如果過左2-3年都冇增長就抵插啦

你係咪5000股69個巴打？
你咁忍得真係堅
你仲會不會溝多啲？

但其實佢啲派息比率係升緊 2013年40% 最近兩三年升左去60%啦

所以我話仲有2-3年時間
睇返盈利表現近年增長都麻麻
如果黎梗2-3年再冇增長就難繼續加派息

但舊年多拼購
盈利就應該有得升

日日跌，幾錢先好溝

每5蚊溝一注

冷靜啲先啦

每日唔見兩三百蚊好肉赤

其實我月供緊 理9佢

成班勇士

買$69領展贏面仲大 好快業績

公用股都驚就唔洗玩股票啦

唔好搵地產股既折讓黎相比

其實點解地產股就會有折讓？
明明錢起大莊手上先更易搵到錢
所以股票一般都會有溢價
但地產股就反而折讓？

嗰年要賣樓先有收入...起緊唔計

地產股通常持有大量土地、物業，如果按會計制度重估，例如持有50億地皮，今年升到去60億的話，資產就多咗10億。
但其實幅地皮一日未賣，其實對間公司來講係冇cash落過袋的。
因此市場一般都會對地產公司的估值給予折讓。
好似之前長和賣中環中心咁，到真係賣出喇，有cash落袋，先至係真正價值。
你可能會話估值都唔係亂估，估咗就係架啦，點解要俾折讓佢。
你可以想像一下，假設有一百間地產公司，間間都持有一百億物業的話，即是市場上係有一萬億物業，而呢一萬億物業係無可能同時以一百億賣出，因為供應一增多，價值就會跌，因此，地產公司一般都會有折讓。

利申︰9up

等$55

唔係驚，而係明明可能可以$50買入，但個個$59就接火棒咁

估高低咁勁既就唔洗玩呢啲股啦
而且冇人叫你唔分注入

日日新低堅勁

跌到宜家4厘
真心吸引想入手

metoo

等到5厘先

59.1
愈跌愈興奮

止蝕先
有機會再見
明天可以穿59

4厘咋喎，加多幾次息，銀行定期都有

ya, 破哂位尋底

定期唔會有增長，1038股息根據過往紀錄都係有增長

而家睇佢跌唔跌穿3年前個谷低
果陣落過56定57幾日就V返上去
除左呢個谷低再數低就要數到2013
即係幾乎回返QE前個價
如果計返QE仲有排先退晒潮
嗯嗯，即係如果退晒會可以去返40樓下

1隻1038搞到我其它幾隻reits既股息同帳面嘔哂出黎 浪費時間

8號仔翻版

有大行話可以入貨
molamola

唔會啦 8仔當年買科網野先係咁 基建衰極都有個底

8號死既主因唔係長途電話收入大跌咩？
果陣香港電訊時長途電話貴到

買香港電訊已經係天價

JP Morgan chase?
自己走貨叫人買

發生咩事

虛火姐
夠膽你升到去$80呀笨

早幾個鐘有人講大行叫人買
下就就慢慢升返成蚊

係又唔拘

等睇收市倒跌

大摩喎師兄

升左成6毫咁多

本身打算月底出糧入多手

$60

直升機

60.1

就咁睇住$59做底先 希望一世見唔番

長和都升番唔小

長和

60.15

迴光返照 呃我唔到既

60.2

咩事咁突發

沈大師話股災後第一隻買長和 第二隻買1038

上返70俾我出貨

溝多溝 65走得

仆街啦，走啊大家

長建最後逃生門 準備直插50

我忽然又回返家鄉

迴光返照

長建都玩到好似 QQ 咁郁少少就大驚小怪

成交好大
係咪大公子忍唔住出手

忽冷忽熱 當你擺心一橫唔睇時 佢又彈出彈入
好難捉摸呀

我已經打定主意等佢55 同50各入多1注就長擺

我一心都係擺長線

短期升跌都唔賣

不過最好帳面唔洗蝕啦

x2 諗住儲夠就去提實物股原放保險箱

睇番成交,都係散戶買貨
散戶推到上60

地球真係好危險

準備倒跌

似係啦

直插

支持

即係散戶收左大摩風就推上左1蚊
散戶咁有力量

回家了

轉眼又冇左3毛

14:30:44 有最多股數 7500+5000 股 用60.1 買入
14:29:50 有16K 股用60.1 買入
其他最多都係3000 股

勁過騰訊了 只限今日

都話係虛火啦
散戶推上去接細摩貨
笑死人咩

食完個晏咁跳脫

做咩上到60又彈返落59

領展又贏 即刻上$70

而家$70既823唔抵買
寧願買番長建 現價

笑咩野，上返$60

我都係咁話 有溝無走

我早左溝
明明已經睇左一個月
但上星期四就心急入左
忍多2日平5舊

唔緊要啦 victor一日掌權長建衰極有譜
再下一代就唔包啦

佢老豆未死 都唔驚佢亂9黎

超過1/4大閘蟹 快d幫手推上去啦

60.5 AO價

虛火黎

嚇我唔到嘅，尾市會跌返落去

唔駛尾，開市價有60都當佢贏

收市59

都唔係冇可能
競價個成交低到
個價一沽就冧

唔跌點入貨

想追貼返少少個市
之前連跌7日跑輸左指數幾多下

弱到仆街

悶足一日最後倒跌1毛，9日8跌

決定棄股 再見

早就棄左， 投資最忌鬥氣
求財，唔係求氣

想而家入市

又倒跌

長渣蝕入肉 留俾個孫應該返到家鄉

預計之中

入左8手坐下

入左2手坐下 好似幾吸引

又玩一日市升佢跌

今朝都見60.2

諗住坐幾耐？

坐到佢70

坐到有一日等錢洗，先cash out。
反正d錢放係度無用...估計都可以坐翻幾年

新手想問下得一兩手收息 應該要放棄？手續息都扣好多？

2個鐘頭就後悔？

超大賣盤50%
又俾大戶沽，好似次次升市都被大沽

等5厘
$47.6

呢d股你地日日望實個價做乜

依家4厘個底好硬正
不過如果48蚊 可能會入番2手

你唔係啱啱先話放棄架咩？
呢隻嘢百屌（都未必）成材
你話佢4厘硬？
一陣佢就穿俾你睇

咁快啲穿喇

除淨之前睇63-64
浮沉左半個月
一直唔穿，見62.9入左手
下個交易日就穿去62
之後61.5-63浮沉左一個月
除淨1.7後60.15又入左手
第2個交易日又穿去59.2
我而家就睇下佢呢個4厘底又咩環境

連埋買入手續費平均價62.69

除左次息

咁而家輸梗蚊幾啫
未算太多

信Victor

又收DL

59 個底不要穿
穿左就hKgc

2800>>>>>>>1038 forever

歐洲而家出事 係歐洲咁多業務既1038係唔係又要插？

好像暫時剩係意粉出事？
最主要燒唔到英國就應該冇大事
所以今日都冇插到
希望之後唔好火燒連環船⋯

歐洲環環相扣
英磅都跌埋 唔多唔少都有影響

唔使諗啦
無啦啦度的咁多啦
俾個理由你仲唔跌到仆街？
跌多10%見$53啦

無啦啦都跌咁多啦

真係早啲見53我就唔駛左度右度等入貨了，53已經差唔多5厘息，如果今年加得夠可能已有5厘添

就算跌落49蚊難道會捨得壯士斷臂咩
繼續供啦

4厘半姐

老老實實
呢隻嘢貨源歸邊
要舞高弄低其實唔難
好似morgan chase長沽已經無啦啦跌咗10%
加上victor無意思搞返起個股價
以至股價一沉百踩

唯一寄望棵樹醒醒目目派息keep住增長啦

53 5厘約 2.65
1718 就2.38
1819 跟返往蹟應該有2.5左右
都離5厘差無幾了

點解唔可以減派息？

不太可能
長建好強調自己連續20幾年都加
除非盈利收縮否則不可能唔加反而減
但長建上年收購左好幾個大業務
今年盈利正常都會升
就算退一步講，盈利出意料地原地踏步
佢都仲有少少空間加息率
佢17/18先60幾，加多少少都仲負擔到

要穿59了

垃圾到...

已穿

日日新低,50蚊見

到5%息 真係入

準備歐爆 victor 掃平貨

等左半年 今日派d息帳面無哂 咁樣好咩

大把最近入輸得多過你.
唔怕啦, 咪坐吓

呢個師兄近70蚊有10手
都輸得幾慘

58 醒神

等跌穿40先考慮

下一注等止跌回升先買
連跌左半個月越溝越跌

本多終勝

本少，但未算重貨都唔算好傷
好在打定主意分注入
下注入埋對我就算重貨了
要俾多啲耐性睇
希望歐爆搞大獲啲快手踢到去55

短期預計等下份成績表先有野睇

反而入左兩手匯豐收下息
現價有成 5.3 厘息收

幾點有息收

應該聽朝先會見到d息同埋收到張e-statement

考慮下先

睇來要靠今年份業績先有轉機

呢排係咁回購

仲有個零2個月先出
就睇呢浸仲可以跌幾多
再跌多1-2蚊就係3-4年新底

等我儲到2手錢先跌到$50啦

等六月宣佈埋加息，應該見底(短期)

長期既話： 算吧啦，加息週期呀，巴打, 仲收息股！？

分階段種樹！

巴打咁快溝？
歐爆剛開始咋喎

入6仔定1038好呢

跌一蚊買一手

我猶豫梗
照計可以睇多1個月先落

條下降軌有排跌
1蚊1手至少預10手啦

其實歐爆係咩事呢排無睇新聞

臨尾收市補返上59.1
剛好冇破52週低

成日都係尾市彈一彈番上去

今日好多平野執
短中長線都各入左一隻
而家個玩法 30000 左右入市應該好難輸

應該意大利右翼組閣失敗單新聞
我覺得係借勢調整，唔應該對港股有大影響
而 1038 主要係賺英磅而唔係歐元
理論上對佢影響都唔太大
Btw 富時 100 而家企穩
希望今晚 Dow Jones 都一樣

歐州連環體黎
而且佢起德國個比重都唔細
燒唔到英國燒到德國一樣有影響

咁影響一定有，差在大定細
中美貿易戰對港股影響一定大過呢單
暫時港股 30000 都幾硬淨
我認為可以低吸某啲股票
長建我就覺得睇定啲先
暫時未見底，起碼等 MACD 條線交叉返先諗。

其實睇返指數同長建股價
呢幾日長建係好左
調整返早果段嚴重跑輸
如果黎梗大市回升肯正常跟返升冇被沽
就好易去返60樓上（如果⋯）

月供均價65蚊

me 70

供左兩年

me too
已經無眼睇

Same here, 但係我黎緊會減返收左既息, 個均價就可以降到63.x蚊喇

唉 巴打真樂觀

63.x here

原本都諗住60蚊樓下， 6月開始月供。。但係睇完佢個月k圖。。。都係等下先

俾我一個理由買佢唔買1仔

睇嗰三幾個月，咁已經無左月供嘅意義

又唔識跟升
55gogo

我諗唔到明知連跌緊都仲要建倉既理由, 個人不嬲都覺得月供係應該睇市, 睇價改月供數

有邊隻辣殺得過1038⋯

月供都仲要睇價仲有冇月供既意義？

59.75入左
59.25見唔對路走左

月供唔係反而跌緊先要供咩

第一你月供就係假設你唔識睇市 你等到佢就反彈先入即係你都係自己操作

第二月供每個月既量有限 愈跌先入得愈多價

同埋由隻野7,80蚊跌落黎已經好多

7,80蚊可能算係炒高左

但呢個價算係跌得多左 跌穿曬d支持位

點都會彈 時間問題

月供開始儲貨都無問題

除非你覺得佢會跌到8仔咁 咁無野好講

長線投資原意就係簡隻優質股黎買 唔理短期波動

公司層面黎講睇唔到有咩問題 都係覺得仲係因為誠哥唔做短期受壓

下份,下下份成績表出黎繼續賺多左錢，加派息

d人又會衝返入去架啦

我係建倉, 唔係已經月供緊 同埋我覺得佢未跌夠, 唔係要等反彈先入
同埋月供係投資唔係儲錢, 個人唔諗同話月供唔洗睇價, 只可以講改供係對個結果有分別(當然有好, 有唔好, 某程度上係關自己操作事)

我唔反對話定價死供果d, 不過每個人既方法都唔同, 用自己覺得合適既方式就ok

哦

咁我都同意等反彈先入

因為好難捉個底

月供係要食盡平均成本法
即係長線你睇好某隻股先供
如果你覺得隻股前景一般
咁就供都無謂，而唔係等佢見底先走去供
如果睇好前景
係應該越跌越供多啲

但事實上前面有個加息壓力起到
已經好多年冇呢個因素
睇往積根本冇得參考
如果長遠黎講
長建既增長能力夠唔夠蓋過息差係關鍵

不過因為已經沽左好耐其實本身溢價唔算高，將來就算差都有譜，相比煤氣果啲長遠應該好啲

其實兩三年前仲係舊登嗰陣已經有人話煤氣增長有限，笑鳩人月供煤氣，但事實上煤氣呢幾年回報係公用股入面數一數二。

我有自己睇法既 不過唔係到講咁多啦

好似樓上巴打講用返自己適合既方式投資就得啦

咩人都有 總知自己覺得岩就得

學巴打話齋，持股講既係信念

個人黎講反而想佢跌
現價再跌真係好吸引
始終係一隻有前景 好穩定既國際公司
投資落去風險唔太大 俾5號仔個啲仲穩陣
買得都係睇長線回報 想短炒就唔買呢隻
加上近幾次都見到6號係有心派特別息俾佢發展
證明佢好睇重呢間野 係唔知點解上過70幾就回返轉頭
之前有大行話係因為交易量少 推唔上

交易量少推唔上,咁點解會推得落

如果月供都要捉反彈位
起碼要睇 SMA 月線圖先有意思
睇日線或周線都係嘥氣

其實買得長建都係信佢管理層
如果有一日長建唔再加派息
咁就真係要減持

呢隻算少有藍籌入面冇俾熱錢推爆既股，可能因為同中國比重愈黎愈低有關，啲北水專登避開佢，70其實對比佢盈利同息率係好貴，60左右先算正常

睇返大象原來今個月已經用左差唔多 2.3 億英鎊回購股份

1038有冇一日係升，日日都紅

有，有日大行唱好成班散戶衝入去推高左成蚊

880咁撚廢都炒到咁

呢隻啲大戶未儲夠貨姐

買金沙收息

呢世有冇機會升反除淨前個價

除淨前個價都唔算高
市未冧前轉勢眨眼就上到

仲有人供呢隻野
上年一早放晒，晒時間
早2個月已經喺度叫人唔好供呢隻
供中電mrt好過佢十倍

啱呀 但係洗濕左個頭啦

呢個真

咩事呀 識升既

咪燈

即刻燈左

燈力強勁手

準備轉燈

唔係咁樣跌番落去呀

升幅蒸發

意大利兩大民粹政黨嘗試再籌組聯合政府，當中五星運動表明不想意大利離開歐元區，政治僵局有望打破，市場避險情緒降溫

唔怪得尾市急升
但做乜鳩收市勁假又冇左

月估嘅，唔係愈跌愈要買？

呢單新聞尋晚已經出左啦

柒左
之前冇睇以為新料

快D上返61啦好想賣貨轉場

我都想去反除淨前個價放

又跌

由佢啦

美國佬又跌今日應該都唔會有運行

諗住燈到佢轉燈

等收息

返工俾老細睇到連垃圾股都買實炒

做正苦 唔鳩驚
周圍都係垃圾

低層冗員者
每日既人工比victor敗哂

電能好嘢呀
公司俾人當提款機
大行降目標價
都仲識升
1038真係垃撚圾
李澤鉅搞唔掂就放手俾霍建寧教算吧啦
人哋隻港燈都係年年比人唱衰但係越升越有

打私人工今日唔知聽日事

各有各好啦 乜7福利都無架
身邊d廢老又成日放假 無雙糧花紅
比上不足囉

新制都幾多假啦

多鬼，14日囉

重點係日日返工既糧都輸番哂比victor

等下

齊種樹

種樹只因深愛著

巴打你咩價位買

除埋息均62左右

62唔算高啦
5%左右，要升返一陣既事

含家鏟泥齊種樹

Victor種樹 股東食泥

我估計陰陰地磨多一段時間插多1-2棍到56-57就差不多跌完回升，同幾年前個谷底差不多

係驚大市拖累

58.8 入左2500股

我59.9溝
等3年低先再考慮溝

其實58.8已經好接近
3年低好似係57左右
惦一惦就V字上返
再低就講梗5-6年前了

均價係？

呢隻真係垃圾黎
Victor 搞唔店就算啦

62左右扣埋息

Mpf政府供多10%
根本仲多過花紅

但要做夠十年唔撈/退休先有 都比基金佬敗哂啦

種乜鳩樹
種到全部人食泥

基本面就算唔差
都等吓先啦
起碼技術面好轉先入返場
而家坐下先啦

呢隻一轉勢會彈好快
沽得太耐
不過最近都要等中期業績出
除非忽然有大既新收購出爐
（照1年1-3個新收購既頻率應該差不多會有風聲）

逆向思維，你越想賣，佢越唔會升上去

相反，你枉枉唔敢高追既股，日日創新高

唔該快啲賣
到你賣咗就真係爆升

一樣道理
高追股淨係睇就升，到你一買開始就跌

係,好似D藥股咁

呢類說話呢兩年好多人都咁講,但九成九既人都蟹哂

做乜呢2日都係尾市玩v字

鉅鉅托價未

唯一兩隻上市以黎年年加派息既股
823今日帶領大市
1038食屎

介紹返先仲有700
唔埋供過股嘅仲有836

而家既1038仲衰過992

其實月供應該要加馬，而家4厘息 + 每年加 5% 派息，我睇唔出有乜要擔心。反而一次過買就等出現反彈訊號先，而家的確未見底。

59.1 加入佛系投資

老散最鍾意平唔買 貴先衝入去

等埋6月正式宣佈加息插多棍就會入多2手

其實我覺得股價已到3年低位，現價真係抵買

未到3年低，雖然都不遠了

分注入都 ok
穩陣啲可以等股價企穩 20 日線先撈

見到有老散入左10手煤氣話破左17鑽石底

我都等緊入煤氣，但未有機會
可能要過埋除淨先

買公用股高追

煤氣又唔會成世唔跌

長揸既緊係等靚價先入 靚價到左又唔敢入

騰訊呢d一路升就話無得入返姐

其他股你荒死成世唔會跌咩

我都係，除完應該都冇咁快回，佢18年頭升太多，除淨回返少少都仲係貴到仆佳，可能要等正式脫牛入熊先回到靚價

煤氣好似種金公司
年年十送一
股數多到
現在息率得二厘
豪冇吸收

啱呀
散戶心態高追低沽
短炒1038就算吧啦

人性黎
升得一定係有好消息
跌得一定係有壞消息
當然有例外
例如長建呢半年就仲係睇唔到跌梗咩
但人性就肯定會跟紅頂白
日清上果段俾人屌到隻蟹咁
過半年升返就吹股王

都差不多

其實都係，有d後悔入得太急

我比你早半個月就貴左1.5

其實我覺得1038 係英國因素+加息 先攪到妹下妹下

我未夠錢入呀大佬
你咪升住阿

加息應該公用股跌，銀行定期有三厘時間
但中電煤氣股價堅到

呢隻跌到咁真係好多原因
最大原因係+X退休
大家對佢個仔無信心
自然無人會支持
買一隻股都係買佢前景
除非佢個仔可以做到佢老豆咁出色
如果唔係都係等收皮

但明明呢隻由頭到尾都係大仔渣莊

應該仲有最少一個月時間俾你
萬一出中期如果唔好睇就仲有更長時間

表面上者
實際上都係太上皇睇住
D基金佬大戶買李氏股,你話佢地撐誠哥定鉅仔多?

而家都差唔多2厘啦，我覺得買煤氣有啲傳銷feel，個個都信佢個價同息唔會點跌，年年都有10送1

四叔都成90歲

你有無發覺你講啲野都幾矛盾？
長建主席咁多年都係 Victor
但你話實質睇嗰個係誠哥
如果呢樣野成立
咁而家長實同長和實際話事人都應該仲係誠哥
理論上基本唔會沽長和系

歷史數據唔會呃人
煤氣幾乎每年股價都上得返去除淨前個位

因為誠哥呢次真係退晒落黎
你睇下李氏唔同分類既股票全部都低位
都係個句
李氏股票前景係睇鉅仔表現
但我個人對鉅仔能力

可能遲買平幾蚊

其他難講（所以我冇買1同1113）
但長建模式已經確立左好多年又Run得順，仲要係公用野，victor只要唔忽然發神經敗家就冇得輸

真係會年年加息? 無視自己股價+PE咁加?

我覺得好難穿到56-57呢個位
如果6月宣佈加息可以插落57甚至56我就唔只買加2手了

再跌再溝

再溝再跌

但各種數據顯示次次派完紅股後 每服權益都跌 (每股盈利等)

姐係3仔既增長唔夠cover紅股既攤薄效應啦

攤薄左每股權益一定跌架喎
問題係個股價係咪升得返
你搵個 excel 入返過去十年股價及股息就知實質袋幾多

權益同股價始終唔可以爭太遠
而且增長cover唔到就代表紅股+股息長期不變係冇可能

其實股價係包括左一間公司嘅預期增長
煤氣年年 keep 到個股價係大家預期佢大陸業務嚟緊都有可觀增長
而事實上佢大陸業務年年都增问
都係嗰句舊登一早有人唔睇好煤氣
但事實證明呢幾年都佢嘅股價都係咁硬淨
當然你有更穩健更高增長嘅選擇可以唔使諗煤氣

我就係覺得現價咁硬淨唔多合理=太高，就當紅股靠增長抵消完，用15同17前高位13蚊比，都仲高左3-4蚊，計返紅股，1年增長超過20%，有冇咁誇張？

誠哥退落黎股價都搞成咁

四叔90歲

我唔會依加買囉

呢排除淨前炒高係事實
所以我都等緊跌返落 $16 以下先會考慮入
但煤氣增長一啲都唔
每股盈利都升左 12%
呢樣已經解釋點解十送一紅股個股價可以上得返去未拆之前

下星期又到月供日

3仔年年都派0.35息

但過去5年 派息比率已經由54%升到60%

即係就嚟會升

誠哥對長和系既重要性高過四叔對恆基系好多

李嘉誠再於英國掃貨！據英國《星期日泰晤士報》引述消息人士指，英國能源公司Cory Riverside Energy最後輪收購報價將於明日截止，除本身參與的韓國國家養老金服務管理局(Korea Pension Service)、澳洲昆士蘭投資公司和英國基礎設施投資商Equitix組成的財團外，長江基建（1038）亦可能提出收購，估值達15億英鎊，折合約156.76億港元。

Cory Riverside是一間位於泰晤士河畔的發電廠，專門焚燒垃圾發電，一年可燒掉75萬噸垃圾，為16萬家庭供電，去年9月已有報道指，長建有意收購Cory Riverside。

又英國
放晒啲蛋去同一個籠到做乜

點夠養老金鬥 實買唔到

今個月果斷供5K
平時1K

5倍

我都諗住供多D 梗係跌先供多D
唔通升到100蚊先追咩

聽日溝貨

但未見底就出咁重手？

5000對佢應該係多 原本先供得1000

又唔係加拿大教師退休基金

岩岩開始供咗幾個月
呢隻驚西咩

啲退休基金子彈咁平 😞

通常趺到咁上下就分注加碼
我都就唔知幾時係底

長建咁多子彈呀
澳洲有 英國又有

65.4有貨 60放咗 睇唔到落去

點解仲係李嘉誠？
而唔係李澤鉅再於英國掃貨？

講真吹咗咁耐做返一單deal嚟睇下都得掛
要供股都唔拘
最緊要回報合格

高買低賣
買股票梗係鬥長命 筆錢預左唔會拎出黎用
除非有更好選擇
利申慘蝕1成半

我屋企人以前成日高位接貨 （不過佢買內銀）

鬥長命都有得賺

收息都肥

又高開低收

過左月供就準備落返$59樓下妹

大戶每隔一排就跌1蚊再慢慢妹
59-60應該有排玩

呢隻之前有冇供過股？

大户點心

月供果浸都推唔到去返鑽石頂

領展升得咁急，諗緊今個月供少啲

上個月我 1038 同823各供2000，2388就供1500
我都諗緊好唔好1038供2500而823供1500

今個月加供

大家大約坐住幾多手？

最後買入果下幾大手

1手 59.1

1下推左幾格

不過今日都係陰燭
搵日 整支陽燭好嗎

3百幾萬

領展就黎返$75啦

中銀月供果日

2手 就快供夠3手

2手，等梗再入2手
今月宣布加息再跌多下就買
希望去到56

2手@$64.13

1299

咩apps?

Ching唔洗遮喎

計埋手續費？

大芋

一隻1299回哂血喇

計左

呢個po特別多大戶

上次都係呢位巴打黎

好似仲有個巴打叫祖x 同 xx道男神

我諗呢啲價位 要走嘅都走晒 留守得都係蟹緊
利申：蟹緊

繼續供

真心廢股

有個巴打好似3 4x蚊入

西股講黎做乜

睇黎你都搭咗上咗船

對比下狗屎基建近年回報
領展每日升$1

真係唔可以咁樣比 一隻基建 一隻房託 冇人擔保未來樓市點

樓市會繼續爆升

打算入778

之前一個月 778 跌到 RSI 3x 時入左幾手，而家睇怕要再等下。

出現了

點解唔分散多幾隻

要分散我不如買2800

升市股跌 victor出黎救股未

月供日跌，唔知開心定傷心

一開市又準備見紅

又會咁睇好佢

渣左好幾年了，年年加派息又有收購

其實買得個股就預左有高低潮，匯控，GE都係咁

最緊要知自己aim咩，隻股無變質姐

如果渣左幾年，咁應該唔係蝕緊6萬幾啦，都有收左唔少息吧

要有信念

有無得睇總收益？應該正數？

渣唔緊喇 來回60蚊又折返59蚊

咁重注呢隻
成 63.5%

咩APP...THX

仲有d美股同cash 未計入portfolio

實際無咁高

正數，個倉係呢隻帳面蝕姐

計埋股息應該仲係正數

其實跟開長建應該記得佢係呢半年先跌得咁多，岩岩3月份業績又差d，股票都有周期，計好數就ok

記得舊年7月公佈中期業績，爆到上$72

我近幾個月先睇，望返history同年報就覺得值得留意，希望起佢回升前入返3-5000股 不過要慢慢分段入分散投資

大量長線投資巴打
散户信心指數回穩

供左幾年留名
成本56.3，希望唔駛蟹

大戶巴打定軍心

計埋d 息有排都未蟹喎

好快見4字頭

呢個大把淡友日日沽

見4字我全副身家掟晒落去

日日都陰觸

個個月供一手
strong hold

big account

想問如果美國宣布加息 係咪又會跌？

應該係 除非唔係

今朝一開市邊位大户一野抽起到59.7

睇番成交
今朝最大成交應該係10:53:52 14K股+9K股 @ 59.45
一野買左 133萬

我唔明白
5/6/18 1600收市 $59.2 成交量 170,022
呢一下推高咗今日開市價？

又係高開低收

冇一隻股票西得過呢隻

半年前有人問收息選1038 定 3 好，
我建議3仔，立即俾人跳出黎話，我都廢事理果條友

收息睇半年

樓上唔係話半年前有人問咩

我意思講得收息實係睇長線
起碼講357年
拎半年股價黎比有咩意思
當然煤氣本身係優質股唔駛懷疑

呢排𢦓日收市競價抽1棍

睇返個資金流向都係增加

但開市 又比人打返落去

依家個價低到

下個po
[齊食泥]長江基建50蚊集氣區

[含家鏟泥齊食泥]長江基建50蚊集氣區

長建生性病母倍感安慰

氣氛好左，但上月頭都有幾日係咁

訓醒未？近月供日先會升

我都覺得似係月供推返上去

cory riverside energy買唔到

VICTOR第一炮失敗

唔出奇啦
通常衰咗都未必有人講
不過呢隻股
傳聞嘅時候就唔識升
衰咗就會跌

咁究竟呢隻野係咪長渣得過???

唉，均價69.5入，2000股，坐艇中

唔係

再入啦!!!均價連派息又低番

唔好害人
大家快d賣

出面牛三升到飛天，1038仲係妹下妹下跌

話口未完又表演綠市紅燈

跌多啲我都唔區
已經預左月中入多注
平啲仲好

你永遠不會成功

呢隻西股 9:30 put 3:50 放 日日都贏

冇put 輪
冇得hedge

又陰鐲

月供嗰幾隻除左長建都炒到三個月新高
今個月都係減供其他，多出嚟舊錢去供長建

公用股黎講都算垃圾

我地係做種樹生意

起碼企返穩十日線先
睇下上唔上到二十日線

手殘又入左2手

入埋6號仔2手

隨便手殘就入十幾萬貨

我都想咁講

十幾萬既deal同去ikea買張檯咁

恆指 31500 仲入

含指升到33000/跌到27000 1038都係跌架啦 關咩事

前人種樹，後人乘涼
啲1038唔通要留俾個孫

英磅比上年升返少少，業績應該唔太差

不過1038近排應該算高位
到正式瀉應該起碼去返58.x
好可能又52週

現價買100萬 一年收4萬息 低風險 又年年有增長
冇咩理由唔買 跌黎跌去最多咪俾佢調整10-20%
5年都回本啦 破底價再增持 跌到40私有化
利申 無錢

叫春 今日尾市會唔會又拉高幾毫收

數唔係咁計，賺息蝕價，等於浪費時間。

又玩最後十分鐘

真係臨收市就有一棍仔

有機會出番陽鐲

連續好多日咁玩

真係

前排係跌6毫升番3毫
今日呢棍變到綠燈

果然係勁假時段
上到$60呀笨

+0.2

月供果日應該有

睇市就唔就
應該就快又有壞消息推返去3萬

已 set 減供 3，823
加碼 1038

3仔點解減供既？唔睇好前景？
823覺得太貴？

3 同 823 呢個月炒得太高

唔洗跌

呢幾日個倉升左1.5% 氣氛有d好

就黎11號

6字頭

不了睇慣佢跌

升市時間0900-0930 1550-1630
跌市時間 0930-1550

月供日快到

看破世事
ching發達啦！

話口未完就見返5字頭
邊有咁著數益你呀
月供過後又慢慢妹

正解！！！

最鳩嘅係呢隻嘢啲技術指標都冇撚用
好地地之前61咁上下先得好地地
突然之間除個淨就收皮
肯定係大戶做假突破呃散戶接貨
佢唔升穿之前高位都唔使諗入貨

今日係咪月供日？
咁難得市紅燈綠
不過通常出得呢句之後1-2個鐘就會轉紅仲要跌多過個市

呢到好多燈神

恨鐵不成鋼

其實有無試過沽空1038？
對沖下都應該賺唔少

唔識呢d

【壹仔開倉講長建 】長建跌至一年低位 學者股神有嘢講

有學者股神之稱的梁劍平博士年頭推介長江基建(1038)予投資者，認為「RSI(14)在50以下，在65元以下可買」，現時長建股價$59.3(6月5日)，RSI(14)在34.678(6月5日)，回顧去年八月70元高位，本年至今已經累跌11%，跌至一年低位，學者股神對長建有沒有改變看法，散戶應該如何佈署?

「如果依加喺呢個低位放唔係好理智，呢個低位入就理智。」梁博士指踏入加息週期，投資者在投資公用股要留意美債息口:「暫時嚟講美國息口以3厘為例，如果公用股息口同佢相差唔遠，啲人寧願買美債，美債本身無風險。」他續指最理想的差距應達2厘以上，以現時長建股息率為4.1%，與美債現時相差一厘，仍有投資的吸引力「4厘以現價來講都係平，因為以前都係3厘左右。」

長建去年度純利收入有6%的升幅，但主要來自澳洲及加拿大的投資項目，相反達收入來源近半成的英國收入就錄得下跌，「我相信跌咗10%加上英鎊又跌咗6%，變相跌咗20%，但佢第二啲可以補到，加返6%比佢，所以其他地方嘅基建項目好賺錢。」

他續指今年英鎊走勢至今已經升近6%，加上去年新收購的三個項目仍未全面反映，除電能(6)以外，第三大收入來自澳洲，而梁博士亦看好澳紙走勢，故估計今年長建的業績應該不錯。

短期內，梁博士指長建仍會受英國脫歐談判及歐盟等政府因素影響，加上上月英倫銀行調低英國經濟增長預測，使投資者恐慌而令長建股價，自除淨日後一直在59到60元之間爭持，但梁博士認為對基建項目為主的長建影響不大，反而經濟放緩有利長建再收購在英國的基建項目，他表示長建再下降的空間不大，上望今年長建的股價可達70元。

佢都算係1038 fans
但係之前推介嘅時候係67個幾......
今次又要推冧到10%先收手......

今日唔跟玩法既

不嬲個玩法都係玩估你唔到架喇

平時估到架 日日都估中 日日跌囉

你啱

今日發生咩事？竟然會升

唔通佢又要發揮佢避險之王嘅功能？

係中銀月供既同袍發功

諗住過埋美國加息先買..好似遲了

同你一樣
不過睇多陣先講
上月都有幾日忽然向好
我都以為遲左，佢調頭入貨就出事

我就係大行唱好 59.1升到60果日 59.9多買左1手
轉頭又衝番落58

盡情笑 恥笑到長建上80

我早啲⋯除淨前61.5走左雞之後升左幾日
無耐見佢淨後60.15入左手
之後一直衝落59、58

日日唱淡

1038冇得心急
因為仲有更低位可以入

in 月供 we trust

中銀月供同胞好好力水
就快追到大行唱好果日個價

未試過接60蚊樓下既貨
仲以為今個月月供會接到添

匯豐月供唔知點解個接貨價硬係好似貴啲咁
明明個股價都冇試過咁高
但係佢偏偏就用個高價買咗

開始回落了
究竟收市係紅定綠呢

睇返十年周線圖
RSI14 跌到 30 以下只係得 3 次
五月嗰陣係其中一次
其實現價買擺一兩年好難輸
無乜特別壞消息
睇唔出股價會長期 keep 住 under $60

有個隱憂係10年入面係冇經歷過加息環境，面對息魔長建會點走好難估

咁都要驚你買返美債好過

見頂無力 掉頭衝番落去

驚就唔驚得咁多
價值就起到佢個下限低極有譜
就算長遠加息蝕價，中間啲股息都起返到
死留現金只會蝕time cost
都預左今個月會入多2手

長建係增長股，唔似港燈、電盈嗰啲淨係睇股息
Btw 電能而家都好抵買，現價有 5 厘息

上就收市得返1毛，下就應該轉紅了

咁先係我熟悉既1038

呢個post成日對1038單單打打
Victor見到一定好嬲

無錢再投資真係好悶

嬲都無用
又準備玩燈制

嬲可以拎錢增持
立刻人人話victor萬歲

紅燈先係1038特色同賣點

可以入貨
等收市一棍沽
又賺一筆

今日應該玩相反
競價插返落59.0

月供po超多人供呢隻

紅燈了

落59再加一注

btw咁月供係咪可以平啲？

廢股

都慣咗啦

估多左
插到59.4完場

正呀，個個月都跌，次次月供都入到平貨

今日都係有一棍，不過係沽

好難捉摸呀

下星期再跌1-2蚊

咁呢隻野係高息ge...(蝕價囉

已係中銀月供落$3000 order..買埋今次

開始月供

你唔好啦

WHY

入火坑
供823,2,3唔好

2太貴...3又岩岩先落,未到價

今個月開始

電能實業(0006)宣布，與長江基建(1038)合營AEO之間接附屬公司TOA與Energy Solutions訂立建造協議。根據建造協議，Energy Solutions將以1,500萬澳元(約8,962萬港元)代價，擴建位於澳洲維多利亞省Elaine變壓站及為Elaine風力發電場設計及建造連接資產。工程預期明年4月完工。Energy Solutions為電能旗下間接非全資附屬公司。

無新嘢買都要搵啲嘢搞下

Victoria has shortlisted three groups for the second and final stage of its land registry privatisation.

As first reported by Street Talk on Tuesday, the government and its advisers showed shortlisted bidders through to the second round this week, outlining the auction timetable and handing them access to detailed due diligence materials.

The auction is expected to come to a head in late August, when binding bids are due to the government.

Bidding groups spearheaded by Australia's Macquarie and First State Super, and Asia's Cheung Kong Group, are believed to be the three consortiums shortlisted into the second round.

睇下會唔會有驚喜啦

月供打上59.8 一野就打番落黎？

其實月供係聽日

未玩過月供，唔係每月10號咩

想問幾時宣布加唔加息？

感謝清分享以上資訊

因為今個月十號係星期日，所以會順延一日

之前google過議息係13/6
即係應該星期四會知？

唔係間間唔同架咩

yes

全日高位已見

巴打你都幾燈，一燈就升多5仙

你慌仲有得升咩

聽日中銀月供 會唔會見60？

跌幾耐 供幾耐 鬥長命！

未就係，等睇3:55插落59

56收貨

其實中銀月供日前買貨，月供日賣出，發達不是夢

未3:00已經頂唔梗開始宿

恥笑開始

一跌又係時候上水恥笑

競價轉燈

愛到入城大也分開...

開始跌了 哈

其實都幾好
有乜嘢好過投資嘅資產係咁predictable?
都預咗跌啦
有得升都係意外驚喜

好似可以唔駛轉燈
執身彩

係咪已經好開心呢？

跑贏恒指

（今日）

星期五都係，呢2日月供黨幫手少少追返之前跑輸既（月供推完繼續插）

唔該搵巴打新post改返名

個標題好燈

跑唔贏盈富基金...

燈多幾蚊先，我仲想入貨

淡友

講多次
[齊食泥]長江基建$50集氣區

$40等私有化區

又中

今個月肥料費59.6

我等月尾出糧先施肥

我等梗佢回落先施肥
月供日推左幾日綠燈出黎
上個月俾呢浸fake左搞到買貴左1蚊
今個月唔會再上當

邊條仆街岩岩沽咁大棍

都係紅色先襯1038

月供日都搞成咁.....

Victor 你聽唔聽到啊

月供日跌咪好囉

今日收6字頭我退出連登

偶像

特朗普金正恩傾得成
經濟好，加息加快
公用股又當災
又有低位入貨時機

就快又到尾市時段

高開低收
低開高收
今日我買升！

長和系隻隻都升淨係呢隻打靶仔跌

估計收市會跌0.25至0.3

咪戲透啦

準備聽日又黎M

新po

[齊砍樹] 1038 長江基建 $50 集氣區 (3)

LIHKG @ Android

幾時先到中期業績止血

兩個月

開錯台喎

清你唔係斬左呢隻閪股喇咩? 仲有mon緊post?

係呀，斬左
加息後靚位既話應該會入反

齊集氣50蚊

但財經台見唔到個post真係好唔方便下

快啲推爆佢轉post

1038 長江基建 (3)

開返財經台啦

推爆佢

1038,1113,同6仔又係澳洲有新收購wor，原來6仔仲有錢買野

希望跌多少少開始月供

仲未推爆

爆

996

997

998

999

1000